**张功耀**（），[湖南](../Page/湖南.md "wikilink")[郴州人](../Page/郴州.md "wikilink")，[中国学者](../Page/中国.md "wikilink")，[中南大学哲学系教授](../Page/中南大学.md "wikilink")，以推动[废除中医而闻名](../Page/废除中医.md "wikilink")。

## 经历

张功耀1988年自[浙江大学毕业](../Page/浙江大学.md "wikilink")，获哲学硕士学位。任中南大学政治学与行政管理学院哲学系教授，著有《相对论革命》、《世界思想文化经典精要·科学卷》（学术专著）等书。

张功耀2006年在医学专业杂志《医学与哲学》發表《告别中医中药》一文，並发起废除中医的签名运动，引起很大争议\[1\]。但隨後[废除中医在](../Page/废除中医.md "wikilink")[中國引起廣泛討論後](../Page/中國.md "wikilink")，張功耀表示其“告别中医中药”的提法只涉及个人价值取向和个人权力，其主张既不是“废除中医”，也不是“取消中医”，而是推动中医中药退出国家医疗体制，回归民间\[2\]，並且表示实在是太累了，深刻体会到了“名人不好当”的滋味\[3\]。

## 《告别中医中药》的主要論點

其文主要以四個方面，即文化进步的名义、科学的名义，维护生物多样性的名义，人道的名义，論述其主張告别中医中药的觀點。

## 注釋

<references />

## 外部链接

  - [张功耀：中医延续依靠中国文化基础而不是科学](http://news.sina.com.cn/c/h/2006-10-22/171111303270.shtml)

[Category:中国哲学家](../Category/中国哲学家.md "wikilink")
[Category:中南大学教授](../Category/中南大学教授.md "wikilink")
[G](../Category/张姓.md "wikilink")
[Category:浙江大學校友](../Category/浙江大學校友.md "wikilink")

1.  《告别中医中药》
2.  我向中央电视台二台说了这些话[1](http://zhgybk.blog.hexun.com/6436225_d.html)
3.  对当前媒体炒作“取消中医”的声明[2](http://zhgybk.blog.hexun.com/6056883_d.html)